紅芯被指虛假研發 創始人稱「在巨人的肩膀上創新」

《經濟通通訊社１６日專訊》號稱要打造「中國芯」的「國產」瀏覽器紅芯，完成２﹒５億
元人民幣的Ｃ輪戰略融資，但紅芯融資成功後不足一日，便被網民揭發，紅芯實際上只是
Ｃｈｒｏｍｅ瀏覽器的壓縮包，相關內容在微博上被廣泛轉發。
紅芯聯合創始人高婧回應指，承認紅芯瀏覽器「包含Ｃｈｒｏｍｅ在裡面」，但她表示並非
抄襲，而是「站在巨人的肩膀上去做創新」。她稱紅芯在智慧感知渲染引擎及應用安全方面都進
行了創新，須連接雲服務。高又堅稱客戶滿意度很高，「絕不是那些人說的拿國產概念去騙錢」
。
「光明網」評論事件稱，紅芯事件是漢芯事件後又一起以剽竊知識產權為手段，假冒自主創
新成果的醜聞，且比後者更不堪、更惡劣，表示對藉著「爭光」幌子坑錢騙名的偽創新者及其機
構，必須繩之以法才能以儆傚尤。

我的國

咁就兩億幾

當呢個係Heist黎睇其實好成功

加左監控既chrome, 不知幾勁。以後唔洗發表任何言論，search下都夠都拉人封艇

人地改埋logo架 唔識野唔好屈人啦，改logo你估小事呀，唔知幾多創意人才一齊合作，互利共贏先做到咁創新的logo出黎

笑死左

她稱紅芯在智慧感知渲染引擎及應用安全方面都進
行了創新，須連接雲服務。高又堅稱客戶滿意度很高

雲服務=中國長城
客戶=阿爺

問過巨人未？

新嘅idea係base on舊嘅idea。

不如你地集資俾我研發新車
我保證只要資金足夠，一定可以研發出同林寶堅尼或者法拉利同級既國產車